Google 修改 Youtube 的程式碼降低 Edge 的播放效能

Microsoft 於本月宣佈未來其瀏覽器 Edge 將轉使用 Google 開發的 Chromium 為核心，不過今個禮拜卻爆出其中的原因，包含 Google 曾修改 Youtube 的程式碼以降低 Edge 的播放效能。但 Google 就否認此指控。

名為 Joshua Bakita 的前微軟實習工程師今個禮拜在 HackerNews 的論壇中指出，他工作的 Edge 部門近日決定終止使用 EdgeHTML 而改用 Chromium，原因之一是 Google 不斷變更旗下網站來破壞其他瀏覽器的運作 ，讓 Microsoft 趕不勝趕 。

全文：

例如 Google 近日為 Youtube 加入空的 div 程式碼，導致 Edge 的硬體加速功能無法啟動 (在 Windows 10 1809 版經已修復) 。在此之前，Edge 以筆電播放影片的電池用電效率其實遠超過 Chrome，但在 Google 動過手腳之後，就一夕翻盤，然後 Google 開始大宣傳 Chrome 播影片的時間完勝 Edge。微軟團隊曾經向 Youtube 要求移除隱藏的空白 div 程式碼，但遭到對方拒絕，而且不再多做解釋。

他並指出，Google 宣稱的完勝不是因為 Chrome 努力提升最佳化，而是因為 Youtube 的跛腳。這點讓人很遺憾。整體而言，他們只有讓網頁跑得更慢。

Google 方面已透過媒體駁斥上述說法（）。Google 指出，Youtube 的空白 div 純粹只是一個 bug，在經過通報後就已經解決，Google 並未為了打敗其他瀏覽器而加入任何程式碼。Google 還說經常透過標準組織、Web Platform Tests 專案、Chromium 專案等和其他同業合作。

此事或許也印證不久前 Mozilla 執行長提出的警告，表示在瀏覽器市場微軟打不過 Google 就加入它，將助長 Google 的壟斷。當 Google 透過瀏覽器掌控了絕大多數人使用網際網路的管道，Google 就可能會制訂侵害其他瀏覽器廠商的市場秩序，進而排擠其他廠商生存空間。他說，過去 IE 如此，現在 Google Chrome 也是如此。

微軟自己都有做呢d賤野，有咩資格話人

第時啲網站要整多啲空白div

微軟個open xml咪又係加入咗勁多佢專有嘅功能，咁都過到 iso 分明收左錢

web browser唔係optimize html效能反而屌人地webpage改code加個div搞到跑分慢左

19 新聞就係鐘意將因果倒返轉咁講
事實係大部分網站因為要 support IE, 令網站降低 chromium 渲染效能

Microsoft: 老子学不动了